（唔知自己打緊嘜）凌晨9點半

第一打 ，唔知自己打緊嘜。

上一次在這裡是何時的事？
廿二歲？不是 。
廿二歲那年很健康，一整年沒事好得很。
十八歲？那年都在泡書，沒有這樣的記憶。
應該是廿六歲。那是因為爸爸癌症到末期了，到了不住院不行的地步。
記憶中病房裡盡是一個個面臨死亡卻又依舊頑固的老人。
一個少有建立於醫院內卻沒有漂白水消毒水的地方：腫瘤科。
有的只是一陣陣死亡的霧霾。
健康的人來到，也知道這裡是一個等死的地方。
那年看著在上病床上動一動也痛得叫救命的爸爸，我內心很不安。
應該支持他堅持下去但痛個死去活來；還是任由他去？
廿六年活得中規中矩，唯獨沒有讓爸爸享過甚麼清福。
我是家中唯一一人希望爸爸有多遠撐多遠的。
現在在病床上的人是自己。我徹徹底底為自己當年所想感到後悔莫及。
每天都在瑪啡的麻醉下渡過。
清醒的時間大概只有現在，早上醒來藥力剛退的時候。
到底過了多少日子？我不知道，一度我還以為依然在家中。
食物放進口中，隨即吐出來。
我很肚餓很肚餓，Pizza、牛腩麵、义燒飯、燒雞翼我都好想好想食。
但所有食物放在我口中味道都是一團糟，吞進胃裡都是令人感到反胃的垃圾。
水都只是接受濕一濕口腔的程度。
一直靠打點滴，倒不如讓我餓死算了。

最尷尬難堪是一個成年人，還要勞煩一個十八廿二的姑娘幫你換尿片，而她面上盡是嫌棄。
我不怪她，畢竟你我互不相干，我總不能期望你會對我無微不至。
但我還未死啊！別這樣肆無忌彈的讓我看到你一幅厭惡的臉色啊。
然後每次家人來，我都接受不了我媽一來到就是哭個死去活來，這樣做只會令我更難堪，拜託！別讓我更令人看不起了。
哭了一大輪，就開始討論著我應否死快點死好去死盡早死舒服點死痛苦地死。
我也好想死但不要在我面前講出事實了，我心知肚明。
只是瑪啡使我不能反駁，甚至不能鬧個脾氣。
我能說出口的只有「呀......」「嗯......」
沒有了，只有這兩個單字。
然後每天一直重覆述事情。
偶然醫生會來踩多我兩腳，說我過不了這兩天。

唔知自己打左嘜 之前打左係到 照post 比人笑下

輕輕一推

好1999

因為真係1999